中咗wannacry 但佢未加密哂 有無辦法救到未加密嘅檔

求救呀巴打
我啱啱用用下電腦見到啲file閃一閃
跟住drive使用同讀寫率係100%
見到有啲檔開始比人加密
（利申有update windows 同block port
Windows 10)

請問有無辦法可以back up到啲未比人加密嘅資料？
抆lan線back唔back up到？
定係我只要開部腦 上唔上到網都好 都會繼續加密我啲file?

唔想無哂啲嘢
JJ插沙求解決辦法

安全模式試下囉

係宜家開電腦基本上都會繼續，用linux boot，再開返harddisk嚟backup我覺得最安全

10仔都中？又話10仔免疫既？

恐慌

傳播途徑
同毒病發作係2樣野

10仔係smb/remote control一早有patch，但係如果用戶自己click開個病毒一樣中

仲要冇裝/更新防毒, 咁一樣死得!